[緊急]我隻龜個殼好似穿左個窿

近尾個到
會唔會有事
仲有我估佢應該換緊殼？佢殼呢個星期有啲好似死皮既野飄下飄下

翹殼個啲係我執佢返黎已經咁
上一手就咁擺佢係電梯大堂 水都冇

求各位教教我幫幫佢

唔識睇，幫推

爛甲病

RIP

真？

可能有真菌感染，如果爛到入肉會好嚴重
我隻龜都試過咁，你可以買龜精靈開水比佢浸下消毒

好 我即係去買

平時曬下太陽，保持水乾淨

好 其實都有晒 水我一星期換一次
我而家清一清個缸先

唔去睇獸醫？

但睇你舊post
半年前你執佢返嚟已經有個窿仔啦喎
你嘅意思係個窿深咗？
望落個窿度係點？

有無加濾水器

龜精靈最好唔好開水
又唔係拎嚟飲嘅藥水
開嚟畀佢飲做乜
係都用棉花棒上藥乾養啦

如果check清楚真係真菌嚟
可以用命脈真菌淨

你比錢？

On9?

話說巴打知道佢係乜嘢龜未

水應該每日換 最好帶佢睇醫生當身體檢查

樓上有條鳩仔問係咪睇醫生你比錢

中華花龜

有 岩岩再洗多左次 我諗要換濾芯

明顯左 同埋有啲好似死皮咁甩出黎

樓主串過馬撚

同埋多左粒白點

好 我盡量換密啲

點解咁講

睇黎都係睇醫生穩陣啲

係，其實由執佢返嚟嗰刻已經應該搵醫生檢查下
不過好嘅龜醫生唔多

正確

有冇推介

有濾水器都應該每日換一半水

如果真係穿甲見到肉就一定要睇獸醫補番
如果係爛甲未爛到底都可以救得番
乾養搽藥
每日俾佢浸一陣水，唔好浸到傷口位

如果你講埋有死皮嘅情況
我懷疑你隻龜係大緊
因為變大所以甩殼甩皮
個殼大咗厚咗
所以原本以前畀人虐待留低嘅窿就變深咗

啲人話土瓜灣Dr yu
但我都見上網有人彈佢拖症
重有其他睇龜嘅醫生
就畀人話虐待隻龜、亂開藥......

好可能真菌感染，買醫真菌藥膏或betadine，幫佢搽。建議暫時乾養,即餵食時俾佢遊一至兩小時水，之後乾養，直至情況改善

好 我試試

好 多謝巴打意見
我睇左佢下殼其實好正常冇咩事 幫佢沖涼個樣仲好舒服

咁我試試自己去真菌先 希望佢只係大個女啦 唔好有咩事
上一手真係好撚賤

哂多d太陽會好d

會勤力啲換！

真菌淨啦
不過要有心理準備好麻煩

明白 我會盡力

佢已經日日曬

硬食啲負皮啦
你試下搵下睇下識唔識用先啦
同埋要睇返隻龜幾大隻
一罌應該唔夠用

負皮唔緊要 幫到佢就得
我上網睇下先

荃灣享和
我見好多人帶隻龜去睇醫生

太平道診所好好多

我都見到
之前隻巴西龜女斷甲諗住帶佢去睇
後尾無事就慳返
樓主都可以考慮下呢間

真係對佢好就帶佢睇醫生啦
連登啲醫生你唔係信啊

好

好啦 都係去睇睇穩陣 順便睇下有冇其他問題

我唔想因爲你聽左佢地講而害左隻龜龜

大把人都係自己睇資料學養龜同醫㗎啦
出面啲獸醫都唔一定有保證
不過同意睇下醫生嘅
始終執返嚟同埋上手養成咁

搵動物傳心師

雖然執返黎已經反殼，但係水都係太少
水深至少要龜既2倍高，要日日換隔夜水
尤其夏天溫度高細菌滋生得快
仲要日日比佢曬太陽

好得意呀

係 個心都會定啲

明白 會加多啲水
想問俾龜龜曬太陽個啲台係邊買好？

佢真係好得意
唔明點解上手要咁對佢

一般賣爬蟲既鋪頭都有
旺角金魚街有，如果你有心機既可以買格仔板幫隻龜度身訂造

on9
係咪都龜精靈
唔該去土瓜灣or 荃灣睇獸醫
爛甲嚴重除時仙遊
仲有樓主隻龜好明顯曬唔夠太陽

好 聽日去睇睇先

可唔可以講下幾大隻？

我已經擺左係屋係全屋最猛太陽既位
如果都唔夠既 係咪應該每日帶佢落街曬？

日日曬但夠唔夠曬足半日
曬得2,3個鐘唔夠
仲有唔好直曬
有dd 位比佢遮蔭
如果唔係隻龜會中暑

一隻CD咁大左右

其實隔住玻璃同膠缸要曬好耐先有效
最好係帶佢散步畀佢直接曬

我見佢曬曬下會落返水 之後再上去曬

帶佢落公園曬？

哩幾日我咁好太陽就最好帶落街
我自己通常4/5點準備無咁猛先帶
重點真係有d 位遮蔭
佢自己行睇下自己就邊個位舒服
中暑反而適得其反
睇獸醫哩d 錢唔好慳
希望樓主隻龜快d 幻返

最大嗰款曬台可能勉強得
唔得就要格仔板自己整
買嗰時揀啲設計簡單嘅就好
唔使要凹落去嘅餵食兜/印咗凹凸廠名嘅膠板

係
或者一啲平滑少少嘅地
唔好太粗糙整損手腳就ok

係咪公園就ok?

係咪草地好啲？

荃灣享和ok

聽日帶佢去

打電話bk 定，walkin 未必有得睇

有就梗係草地開心啲
但香港連好啲嘅公園都難搵
莫講話搵草地

我樓下個公園有

咁做乜唔善用

因為我唔知要
我之後會日日帶佢去曬

小學雞炸龜

佢半年前畀你執到都幾好彩

佢之前俾人咁對待都捱到
佢生命力都好強

搭單一問
有冇可以放o係個龜盆既岸 推介
隻鬼大約cd咁大

草地我只會去狗公園
其他個d 好多殺虫藥
睇下你嗰隻食唔食草
我嗰隻咩都食

睇返第三頁啲討論

我嗰兩隻係鍾意用個鼻聞
鼻尖貼地咁聞聞聞
有幾次重聞住嚟行
成隻狗咁

一星期換一次水咪撚養啦，你俾個泳池佢呀？

嗰個巴打有加過濾

我個濾水買左6舊水

我嗰兩隻巴西龜喺隔離爬過黎
爛殼同打交爛尾都靠龜精靈
最後喺平台買左兩個大盤比佢地獨立住
喺佢地個盤整埋平台比佢地曬太陽
宜家好健康 曬太陽好似好重要
btw 有無巴打啲龜女生左受精蛋
想問要點處理 係咪買泥埋住佢？

點知啲蛋受咗精

用電筒照到有血絲

乾養 搽真菌凈就搞掂

睇下佢自己食唔食
生完蛋要補鈣
有d 聽過話煮黎食
當普通雞蛋

嗰個巴打話買泥
似係諗住孵喎

一星期？唔係嘛

屋企人話受左精的話就試下孵

好似隻蛋一出嚟連要好快手搞掂
有無google下？

睇錯咗
係呀買泥

係咪乜泥都得 我用左自己花槽啲泥
保持左隻蛋向上 之後唔識

有無巴打有好既濾水器介紹

角質化到仆街加爛甲

聽日帶佢睇醫生

佢都係好心執返嚟啫
上手主人就真係仆街嚟

記住換水要用隔夜水，同埋曬太陽唔好隔玻璃曬，最近天氣熱，曬15分鐘已經夠，要加水曬，小心中暑

其中一個判斷佢係咪爛甲既方法，就係聞下有無臭味，同埋個窿有無野可以撩出黎/軟殼，如果有就係爛甲

我一隻巴西龜就10年，一隻珍珠龜5年
以前隻珍珠龜唔係幾食嘢 呢幾個月唔知點解見人就咬 咬人手指腳指 每日就喂一次龜糧同水果 平時放佢哋落地下自己爬 夏天keep住一日浸2，3次水

巴西龜同珍珠龜係澤龜
長期水養㗎喎
同埋水果唔怕太甜唔健康咩

唔係乜泥都得架
d蛋要透氣，密度太高既泥唔得
要用孵蛋器
未聽過就咁擺係D泥到就成功

咁出金魚街尋求下協助先

同埋聽聞上下搞亂左都孵唔出

水果係切開得少少佢俾過下癮 唔會食好多 之前係有搵水箱養住 但佢成日撞個箱最後咪放地俾佢自己爬 我平時有留意住個龜殼有冇乾

好似係
之前搵資料見到
話屙咗隻蛋出嚟
就要搵枝水筆mark底邊度係頂邊度係底
好彩我嗰兩隻都女嚟唔使煩孵蛋

我都久唔久切蘋果片畀佢哋
咬到好大聲

唔知點解睇住隻龜食野好正 我個隻都好嘈 但會咬走自己偷偷地食

話說你隻巴西龜有無好惡
我嗰兩隻淨係認得我
其他人餵嗰時唔小心會畀佢哋咬實唔放
出嚟喺屋企散步會追住啲人兇佢哋
點教好

唔會喎佢天生就怕羞 我坐係佢隔離 佢就望住我 之後自己走開 反而我隻珍珠龜就似 佢咩都咬 usb線都咬 最鐘意咬人腳指 我都唔知點教

更新

好爽咁喎
最後有無睇醫生

琴日full左booking 約左聽日

睇荃灣？
留名跟進
希望佢無事啦

係呀 享和～
希望係大個女換殼啦

哇你點養㗎.....隻龜個殼變晒型好慘

有人擺佢係電梯大堂 我執佢返黎架咋

睇錯你龜頭穿左個洞

直接去睇醫生，唔好拖
比多幾百蚊起碼可以對症下藥（診金$200-300）
唔好係金魚街果啲鋪是但買
加油樓主

book左一陣去

繼續更新 裝左新曬台

呢款嗰三條柱好易積潺

幾點去

兩點半

透明個啲唔係好夠闊
我勤力啲拆佢出黎洗

我之前都睇過呢款
嗰三條柱懶有美感咁加啲螺旋紋上去
一諗到要用牙刷慢慢逐條坑擦乾淨就不了

記得要更新
好想知佢有無事
同埋嗰度啲醫生好唔好

等緊 佢好緊張咁
睇左CV 兩個醫生都係台灣人 經驗都好似幾夠

佢哋一去唔熟嘅地方就鍾意撞缸
撞到心痛

而家冷靜左啦

反正佢都換龜殻 唔差在拎左佢黎整龜苓膏 唔好浪費

啱啱再望張相先留意到
佢好鍾意個曬台喎

岩岩睇完醫生返到屋企
醫生話係爛甲同唔夠鈣
佢開左啲藥水俾我幫佢擦背同鈣粉撈落啲食物餵佢
keep住咁打理個殼會靚仔返同脹返
其他方面冇咩大礙 仲讚佢好精靈

不過佢話養龜其實用濾水係仲衰
只要每日換水就得 隔夜都唔洗
放龜既話曬15-20分鐘就ok

報告完畢

係 今朝佢曬到好梳乎

你餵開邊隻糧呀
又會唔夠鈣都有嘅

睇佢哋啲手腳就知
佢哋舒服嘅話手腳都會伸到直晒